
# CUSTOM ALIASES by dsarmien
alias 42nt='norminette -R CheckForbiddenSourceHeader'
alias 42ft='c_formatter_42 $1 > /dev/null 2>&1'
alias c='clear'
alias bat='batcat $1'
alias caa='cat */*'
alias caf='cat $1'
alias cca='cc -Wall -Wextra -Werror -o $1 *.c'
alias ccf='cc -Wall -Wextra -Werror $1'
alias ccg='cc -Wall -Wextra -Werror -g -o $1'
alias cfgf='vim $HOME/.config/fish/config.fish'
alias cfgi='vim $HOME/.config/nvim/init.vim'
alias cfgv='vim $HOME/.vimrc'
alias cfgz='vim $HOME/.zshrc'
alias gcf='gcc -Wall -Wextra -Werror -o $1'
alias gta='git add $1'
alias gtaa='git add .'
alias gtc='git commit -m $1'
alias gtpu='git push -u origin master'
alias gtp='git push'
alias gts='git status'
alias gtd='git diff \$1'
alias gtl="git log --format='%h | %ce | %cs | %ch' -n10"
alias gtt='git tag | sort -V'
alias la='ls -la */*'
alias ls='/usr/bin/lsd --group-dirs=first'
alias ll='/usr/bin/lsd -lha --group-dirs=first'
alias llo='/usr/bin/lsd -lha --group-dirs=first --permission octal'
alias fl='ft_lock'
alias nv='/usr/bin/nvim'